<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Finance R</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Finance R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2020 21:48:51 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Comparando o retorno histórico do CDI e do Ibovespa</title>
      <link>/2020/03/01/comparando-cdi-ibovespa/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/01/comparando-cdi-ibovespa/</guid>
      <description>IntroduçãoNas últimas décadas, o que rendeu mais: CDI ou o Ibovespa? Como podemos utilizar o R para verificar (de forma simplista) essa pergunta?
A ideia é que o estudo mostre quem “ganha mais” ao considerar todos as possibilidades (janelas) de compra e venda entre 1986 e 2019. A pessoa que ficou 50 dias úteis com os dois ativos ou aquela que fez um buy &amp;amp; hold por 4000 dias úteis será representada pelo estudo, seja em qualquer data que ela tenha operado entre 1986 e 2019.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo o CAPM e o seu beta</title>
      <link>/2020/03/01/entendendo-o-capm-e-o-seu-beta/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/03/01/entendendo-o-capm-e-o-seu-beta/</guid>
      <description>IntroduçãoHoje, continuaremos divertidos em nosso portfólio, calculando o CAPM beta dos retornos de nosso portfólio. Isso implicará na adaptação de um modelo linear e, quando chegarmos à visualização da próxima vez, considerando o significado de nossos resultados na perspectiva do retorno dos ativos.
A título de resumo, o CAPM (Capital Asset Pricing Model) é um modelo criado por William Sharpe que estima o retorno de um ativo com base no retorno do mercado e na relação linear do ativo com o retorno do mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre o QuantBear</title>
      <link>/sobre/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/sobre/</guid>
      <description>O quantbeaR é um projeto (hobby) iniciado por Arthur Lula Mota, economista graduado pela Universidade Federal de São Paulo e Mestre em Economia Aplicada pela Universidade de São Paulo. O objetivo é alimentar posts mostrando utilidades do R para o mundo das finanças.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>